檢查你電話有冇呢類中資 Beauty Cam App

以下文章針對hk app store
談談cosplayer常用的照騙app：
Eg.美圖秀秀、ulike、
O2cam、無他、
Foodie(日、韓版安全）
都是由中國科技公司開發，
有些則是地區特製版本，日本/韓國store的沒有相關條款

而中國app都有自動送中條款，自動send你張相去北京server：
-用你的樣子做ai辨識
-用你的相片不知幹嘛，反正你同意
-咪高鋒權限偷聽你日常談話內容（已證實即使關了權限）仍然沒用
-gps存取你活動行程記錄
-有些app還會莫名其妙的要電話你聯絡人權限
如果你電話好多敏感資料、相、片，我恭喜你！

總結：刪app保平安，還有記得安裝app之前看看條款和權限、開發者來自哪裡
請注意網絡安全，勿做豬隊友
*台灣朋友查一查app的公司開發者是不是來自中國的便可以了
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
其他的中資危險相機app名單：
輕顏相機、黃油相機、泡芙相機、相機360、FaceU、Nomo、天天p圖
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
安全的app名單：
Snow、B612、Looks 、原版Soda(日韓區）、原版Foodie(日韓區）、Moru、Pictail、facetune、Enlight 、PicArts 、VSCO
其他app歡迎補充